29歲的香港土生土長南亞人，已經勁過好多連登仔

恐怖分子在港涉行劫落網 土瓜灣設控制室策劃跨國劫獄殺人

一名遭國際刑警發出「紅色通緝令」通緝的印度恐怖分子，近日在港涉嫌參與一宗搶劫案落網，事件引起國際關注。

據悉，印度政府正透過外交向香港政府提出要求，將該名恐怖分子引渡到印度受審。

消息稱，該名「超級重犯」名叫Romi，29歲，據悉他在印度出生，其後到香港讀書，並持有香港身分證，他早於2016年已在印度犯下多宗滔天大罪，包括：盜竊、企圖謀殺、搶劫、參與暴亂、偽造文件、欺騙公務人員等。

此外，根據國際刑警發出的「紅色通緝令」可見，Romi疑透過電腦處理和轉移資金，並涉嫌為恐怖主義活動籌備資金，且加入成為恐怖分子的成員，為恐怖主義行為做準備，以及向團伙提供便利，更相信他擁有武器和彈藥。

據印度傳媒報道，Romi於2016年在印度因涉及一宗偷車及假卡案，被捕後坐監1個多月獲准保釋，惟保釋期間涉嫌賄賂執法人員取回護照，然後7月潛逃到香港，其後經當地警方調查後，揭發Romi在偷車案中牽涉串謀謀殺，對其展開通緝；

至同年11月，他再涉嫌策劃一宗轟動印度的劫獄案。

據悉，案中約10名武裝分子假扮成警察，進入印度納巴(Nabha)監獄，殺死門口警衛後，救走包括錫克分離組織哈利斯坦解放部隊一共6名囚犯。

據當地傳媒報道，武裝分子離開時，向監獄掃射200多槍後逃走，全程不到10分鐘。

劫獄案發生後，當地警方進行大規模搜捕，最終拘捕至少36人；有被捕人士向警方爆料指，Romi在香港擔綱策劃的角色，並在香港土瓜灣一間劏房內設立「控制室」，跨國指揮該宗劫獄案，又向該批恐怖分子提供資金，以及安排劫獄後逃走的路線，讓他們順利由一個邦駕車逃去另一邦。

由於Romi潛逃後不知所終，國際刑警遂發出「紅色通緝令」向全球作出通緝；

直至本月初，Romi在港涉及一宗搶劫案被捕，其驚人的身份才告曝光。

由於印度政府懷疑他與多個武裝組織有聯繫，故此正透過外交向香港政府提出將該名恐怖分子引渡到印度受審。

來源：蘋果日報

土生土長

樓主弱智架